響應世界地球日 經部攜手15家企業宣示減碳目標
2023-04-21
https://udn.com/news/story/7238/7114794?from=udn-referralnews_ch2artbottom
在世界地球日前夕，經濟部與統一超商、新光三越和大潤發等15家企業共同宣示減碳目標，2023年將節電1600萬度，可減少碳排8000噸二氧化碳當量，相當於21座大安森林公園一整年的碳吸附量。 經濟部今天舉辦「商業服務業齊心，邁向淨零排放倡議會」，經濟部長王美花、商業司長蘇文玲與國內15家標竿服務業者共同出席，包含新光三越、台北101、大潤發、全國電子和統一超商等企業共同宣示減碳目標。 其中，統一超商將透過門市整新，包含室內照明改用LED等，目標為節電479萬度；新光三越則透過導入IS0國際標準認證及投資節能設備，目標節電385萬度；大潤發則使用智慧用電管理系統監控主要用電設備，目標為節電86.5萬度。 王美花致詞時表示，商業服務業相對於製造業，碳排占比雖然不高，但服務業是第一線面對所有消費者，因此任何服務行為的改變都能帶動極大的影響力。 王美花進一步指出，台灣服務業若能融入美學設計，結合節能減碳等，將能提升服務品質，企業要做ESG才跟得上時代的腳步，更是提升企業競爭力重要的一環。 為協助業者低碳轉型，經濟部今年首度推動商業服務業節能設備補助，3月1日已開放受理申請，補助經費共計10億元，包含以空調更換為主的設備汰換，以及系統節能專案，協助業者更有效率進行能源管理。 蘇文玲告訴中央社記者，統計至昨天，節能設備汰換補助已收到900多家申請，預估今天申請案件破千；系統節能專案補助部分，已審查4件，另掌握到90幾家業者將提出申請。 另透過疫後特別條例預算，經濟部也積極協助商業服務業邁向低碳化和智慧化，蘇文玲表示，商業司協助街區商圈的輔導經費約2億元，商業服務業則有約5、6億元，希望透過專案協助業者因應全球景氣變化影響及低碳化國際趨勢。 經濟部進一步宣布，綠色消費推廣系列活動正式啟動，接下來在4至11月陸續將有綠色消費推廣活動展開，期透過公私協力一起帶動商業服務業的減碳風潮，提升業者與消費者的綠色意識。 經濟部 統一超商 綠色消費